不問蒼生問鬼神？ - 李碧華

不問蒼生問鬼神？ - 李碧華

Grave Encounters截圖(互聯網)

8.31至今，香港發生十多宗命案，包括跳樓自殺、棍毆致死及離奇浮屍……何以這一陣特別多死亡案件？已公佈的和未公佈或刻意隱瞞的有多少？難怪香港市民疑惑、忖測。

9月7日早上8時，市民在北角碼頭海面，發現人形物體浮沈，報警後撈起，死者雙手被綁，身上有一黑色環保袋，裏頭膠籃放有4塊磚頭，看來希望「磚沈大海」。後來查證，死者是長者──但，仍有人熱議。

近期也有多位長者突然離世，各方議論紛紛：父母追查失蹤孩子，事關重大會否遭禁錮？恐嚇？收掩口費？被滅聲？家中老人又「自殺」？

源於8.31太子站的「黑暗時段」，速龍（武警公安？）衝入地鐵無差別恐襲，當中有傳媒拍得狂毆毒打受制年輕人疑似重傷、昏迷、無意識，有女警大喊「唔好瞓！醒！醒！」之片段，而所報傷者人數又與入院紀錄有相差，地鐵拒交CCTV還原真相，還封站二日充斥化學劑濃味。醫護及警妻確認死人，但若當場被打死者，根本不會送院送殮房的，處理方法就不曉得了，誰知？

師傅和通靈人士到現場「不問蒼生問鬼神」？太子站祭壇花海亦顯示市民不相信警謊扭曲真相……無奈要靠有人憑良知揭發、地鐵交出CCTV、失聯失蹤者名字──而更重要的，是「止警暴」，否則可能有太子站2.0。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
低智奴才 (林夕)

下一則
下一則
民間獨立調查委員會 (馮睎乾)

推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】
第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :